\section{Konzeption}
In diesem Kapitel wird ein Überblick über den Aufbau der Anwendung gegeben. Dabei wird erläutert, welche Funktionalität geboten wird und welche Ziele erreicht werden sollten. Im Anschluss wird die Software vorgestellt, mit der diese Ziele erreicht wurden.

\subsection{Beschreibung der Anwendung}
Bei der zu realisierenden Anwendung handelt es sich um eine von Versicherungen verwendete Software zur Überprüfung und Risikobewertung von Kunden bei einem Antrag zum Versicherungsabschluss. Dieser Prozess besteht aus mehreren Schritten: Zuerst muss ein Risikofaktor für den jeweiligen Kunden, anhand bestimmter Kriterien, festgelegt werden. Anhand dieses Risikofaktors wird im Folgenden entschieden, ob zugesagt wird oder nicht. Handelt es sich um einen Kunden mit mittelschwerem Risiko für die Versicherung, wird eine fallgerechte Entscheidung getroffen. Dies kann mit Einbeziehung des Managements geschehen, falls notwendig. Der Kunde soll im Verlauf der Bearbeitung über E-Mails auf dem aktuellen Stand gehalten werden.
Die Risikoermittlung erfolgt dabei in einer vereinfachten Variante.

\subsection{Ziele}
Der generelle Ablauf der Vertragsüberprüfung ist festgelegt und daher gut als BPMN modelierbar. Innerhalb des Ablaufs sind einige Schritte notwendig, die nicht immer so linear ablaufen und daher nicht übersichtlich über BPMN modelierbar sind. Die Risikoprüfung umfasst mehrere Kriterien und würde in einem unübersichtlichen Programmfluss ausarten. DMN dagegen eignet sich genau für solche Entscheidungen unter Berücksichtigung vieler Faktoren. Bei mittelschweren Risiken soll von Fall zu Fall unterschieden werden, um dies überschaubar zu halten, wird CMMN verwendet. Das wären drei verschiedene Standards zum Modellieren innerhalb einer Anwendung. Damit der gesamte Prozess weiterhin überschaubar bleibt, lautet das oberste Ziel die reibungslose Zusammenarbeit aller Modellierungstechniken, vorzugsweise innerhalb einer Anwendung.

\subsection{Verwendete Software}
Für die Umsetzung der Anwendung wurden folgende Software und Modellierungssprachen in der genannten Version verwendet:
\begin{itemize}
\item \textbf{Camunda} in der Version \textbf{1.11.3}
\item \textbf{BPMN} in der Version \textbf{2.0}
\item \textbf{DMN} in der Version \textbf{1.1}
\item \textbf{CMMN} in der Version \textbf{1.1}
\item \textbf{Java JDK} in der Version \textbf{1.8.0}
\end{itemize}
